輕度智障清潔工被控非法集結 政府精神科醫生指不適合答辯與受審 去年曾因另案判監8個月

輕度智障清潔工「發仔」被控前年10月在旺角警署外參與非法集結和藏有雷射筆，案件今在西九龍裁判法院再訊。辯方指發仔智商只等於11歲兒童，其智力不適合答辯及受審。裁判官排期至6月2日聆訊處理爭議，將傳召控方和辯方共4名精神科專家作供。

庭上透露，控方索取的兩份政府精神科醫生報告，分別指被告「發仔」不適合答辯及不適合受審；而辯方的兩份私家精神科醫生報告則指，發仔屬僅僅適合答辯或不適合答辯。控方將索取進一步報告。

都真係痴撚線， 根本政府精神科都係佢唔適合審落去， 舊年又邊個狗官判佢有罪

明做9佢嘅
法律認為10歲以下無行為能力，免受刑責
佢就話佢智力有11歲

呢單都好慘
輕度智障嘅情況下落口供，結果內容非常不利

白卡手足

張潔宜
話佢係狗屋招左供
最後當佢認罪直接坐8個月

之後邵家瑧幫佢搞上高院
李運騰話判刑過重 坐左大概4個月 當日就放左佢

智商得11歲去坐監應該比人烚到仆街

不過佢可能未必知發生咩事 以為其他人同佢玩下

佢老豆老母無管好個仔，俾人利用做暴徒。。

李運騰放得嘅 都真係幾鳩嚟

親，你今天的工資上限已滿。

唔係㗎
佢哋會感受到㗎
佢哋未必明對方「確實」做緊乜嘢
但會感受到善惡

至少會攰會痛
識得分你嘅笑聲係真誠定譏笑

推